中方：北京不認為聯合國人權理事會是合適場合討論香港事件

中國常駐聯合國日內瓦辦事處代表陳旭在瑞士日內瓦舉行會議期間表示，當前國際形勢不穩定性和不確定性突出，單邊主義和保護主義抬頭。中方將與各方一起，堅定維護以聯合國為核心的多邊體系，倡導多邊主義，維護公平正義。

陳旭表示，北京政府不認為人權理事會是合適場合，討論香港的抗議事件，政府的舉動是要維護法律和秩序。

一批僑居比利時布魯塞爾的香港人，周五在當地中央車站前廣場發起撐香港的集會，並展示一批海報，指香港警察暴力對待市民，同時提供留言區，又指香港出現人權危機，促請國際社會關注。

聯合國人權理事會將於下周一起至本月27日在日內瓦召開會議。陳旭表示，中方希望各方倡導對話與合作，摒棄點名羞辱和公開施壓做法，不搞對抗；同時，平衡推進各類人權、尊重各國人民自主選擇的人權發展道路，避免將自身標準強加於人，並提高發展中國家代表性和發言權。

對於在上次會議期間有22個西方國家聯署指責中國政府在新疆設立扣留中心，大肆扣留維吾爾人及其他穆斯林，陳旭稱，西方國家這種做法不是有建設的舉動，又指有多達50個國家捍衞中國的人權記錄，當中部分是伊斯蘭合作組織的主要成員。

其實有冇人同我一樣諗法，覺得不如一個核彈炸落中國核平14億人算9數?

中方 = 監警會, 你懂的

北京:中方不認為人權是合適

中方 : 北京不認為聯合國人權是合適